 거참. 
아주 뚫어지겠네요. 그게 뭔데 한시간째 들여다 봐요? 잡을 놈이면 쫓아가 잡던가.
 엄마.  다녀왔습니다. 아부지 일찍오셨네요?
 느이아부지 오늘 이상하다. 니가 한번 물어봐라.
 무슨일 있으세요 아부지?
오늘 그놈 또 만났다.
정말요?
이게 그놈 차넘번데, 조회만 하면 바로 뜰텐데, 그거땜에 심하게 고민하고 있다. 경찰로서의 김순경과 개인으로의 김순경이 싸우고 있어. 이번호 조회하면 그놈 어디 사는지 바로 뜰텐데. 개인적인 욕심으로 경찰 정보망을 이용할수도 없고.
아부지. 저번에도 말씀드렸지만 그만 잊으세요. 이제와서 만나서 뭘 어쩌시게요? 아직도 그쪽에 몸담그고 있다면 당연히 죄를 가려야 하겠지만, 이젠 아니라면서요. 깨끗이 손씻고 사는 사람 만나서 뭘 어쩌시게요?
내마음이 아주 복잡하다. 심란해.
굳이 찾아서 과거 들먹여봤자 아부지 마음만 다치실거에요. 시원하지도 않구요.
니말도 맞다. 이제와서 꼭꼭 눌러논 과거 뒤적거려봤자 흙탕물만 올라오지. 내가 모범 경찰상까지 받은 아들의 아버진데, 이러면 안되겠지? 
 잘하셨어요 아부지. 아부지가 이기셨어요. 
유치장 경사랑은 잘 풀어 나가고 있냐?
제능력이 부족해서 그런지 잘 안되네요. 더 노력해 보겠습니다.
현장에서 뛰던 사람은 자기 고집이 있고 자기 스타일이 있어. 일할땐 현장에서 뛰는사람 위주로 생각해줘. 팀장으로 니가 책임질일 있으면 책임지고.
예. 그렇게 하겠습니다.
